【專訪】被控8.31暴動判無罪 誠誠甩掉枷鎖為夢想掙扎 父親冷嘲熱諷：「抵死啦，冇你呢個仔啊！」

2021 年 3 月 9 日，灰暗的天，略大的風。葉君誠穿著西裝，打了呔，頂著一頭金色的髮。在朋友陪同下，早上 9 時抵達灣仔區域法院，準備聽取他的暴動案裁決。

訂閱人數僅 21,000，作為 YouTuber，葉君誠（誠誠）自言不出名。關於他的暴動案，之前所有報道無論標題還是內文，都僅以「男學生」形容他，似乎很少人知道這名被告，其實是個本地 YouTuber。

聆訊快要開始，平日在誠誠影片中經常露面的朋友 — 長毛、老師、呀朗、葉春，先後入庭，他們手持家屬籌，坐在旁聽席最前排。他們身後，還有頻道「試當真」的成員許賢。法庭坐滿旁聽人士。

早上 10 時，準時開庭。法官朗讀判詞，誠誠坐在被告欄內，頭一直低著。直至聽到「罪名不成立」五個字，誠誠很想哭但忍住了，坐在家屬席的朋友則激動得先仰天深呼吸，再抱頭於雙膝上，用力抑壓情緒，以免在庭內失態。散庭後，被眾人簇擁的誠誠依然一臉呆滯，旁聽師拍手道賀，他呆呆地一一道謝。直到步出法院，朋友們圍著他歡呼，他才有實感自己終於無罪。

被控暴動罪至今一年半，走過高山低谷。裁決前，誠誠接受《立場新聞》專訪，形容背負暴動罪，就像一個人被枷鎖綑綁，「但我就係一個枷鎖入面掙扎嘅人」。今日獲判無罪，栓在身上的枷鎖無了，誠誠笑說：「呢個枷鎖殺我唔死，我就更加勁。」

在有限的自由和倒數的時間內，珍惜每分每秒，追求興趣，實現夢想，這是誠誠學會的事。

「好多謝熬過。」無罪後的誠誠感謝自己。

被制服在地時，誠誠仍未意識到自己被拘捕。直到身上的警員用力按壓，令他難以呼吸，他才察覺自己已經失去自由。

被鎖上手銬，押上警車，誠誠腦海一片空白，內心充滿對未知的恐懼。這是他第一次被捕。

接下來的幾十小時，他在警署「臭格」、新屋嶺拘留中心度過，拘留期限將至，警員遞上一份控罪書，上面寫著將控告暴動罪，誠誠既詫異，又絕望。在銅鑼灣被捕時，他被告知干犯非法集結罪，怎麼一下子控罪升級成暴動罪？「要簽明白自己被控暴動罪嘅時候，我嘅心情係極度不安。」

誠誠的案件被單獨分拆出來處理。應訊時，他一個人站在被告欄內，一直放空。裁判官最終批准他保釋，在拘留室等候簽保釋紙時，誠誠盯著白色的天花板，心被掏空，明明沒任何感情，眼淚卻不自由主地流出來。

到終可踏出法院，誠誠卻在猶豫，那時他朋友不多，家人亦不支持，他怕一打開門，只有自己一個。步出法院，卻見到面露擔憂的一班朋友，還有旁聽師用雨傘撐起的一條隧道，有中年婦人向他塞錢，問他要不要搭的士，源源不絕的加油說話、支持、拍膊頭，「我人生係未體驗過呢一啲愛」。

但微弱的火光很快就被更大的打擊撲滅。

誠誠和家人關係從來不好，家人不理解他拍片的興趣，亦因政治分歧而常和他衝突，激烈時父親甚至會動手。被捕後，誠誠沒有得到家人的支持，反遭父親冷嘲熱諷：「抵死啦，又出去搞搞震，警察拉你啱㗎啦。」誠誠對父親反應不感失望，因為他從來沒有任何期望。他以為已習以為常，直到聽到父親說：「你知唔知你嗰一刻俾人拉咗之後要搜屋幾羞家，畀鄰居、管理處知道， （我）冇你呢個仔啊！」原來還是會受傷。

有啲咁嘅老豆就真係羞家喇

大把藍屍廢老家庭

廢柴父母

希望佢嚟講可以靠自己生活
唔駛俾人睇唔起

亲，科兴针是好东西

係 同埋最緊要日後有啲咩成就都唔好益個仆街老豆

佢啲片真係完全想像唔到佢要承受咁多..
希望佢平安

之前睇過佢cosplay鬼滅個啲片 唔知道係佢 今日睇報導先知
好彩佢無事 希望佢可以盡早搬出去住啦 無謂對住呢個藍屍老豆

平安就好

好少叫人斷絕關係，不過呢d咁嘅老豆真係唔要都罷

多謝旁聽師
好人一生平安

誠誠加油

呢啲咁嘅人渣敗類係冇資格有咁嘅乖仔 尤其係獅子山下嗰堆垃圾寄生蟲

如果有機會就去外國
唔好再同依d老豆接觸

尽孝打支科兴针

叫個老豆是旦搵件黑警當仔囉

20歲都未夠，大把世界
佢老豆有返咁上下年紀病到落唔到床果時，個仔唔係身邊就會後悔

樂觀d諗 佢地都有老嘅一日
第時做野自己搵自己洗
唔洗養呢d廢老
都算係件好事嚟

睇佢點節墮都好

呢d藍屍老豆 真係 送支 科興 比佢 等佢一路好走

去英國啦 遲早都比港共搞

行行下街都被人捉暴動
on99

叫藍屍老豆打支科興先啦

移民留港共養佢最好

呢d po 就唔會見到堆賤種死左膠出黎吠

都幾肯定堆賤種左膠到時一定出黎吠

好個咁既老豆肯定前世黑仔得濟

藍絲生細路，根本係害咗下一代

睇到喊
佢地係庭入面走出黎個下真係好驚無人等緊佢地
得閒嘅去下旁聽已經幫到好多

得
第日唔好講親情
無d咁既老豆

Let him die

推

真

有錢先得㗎

Push

係 錢又冇 學歷又冇 思維能力又冇 連良知同人格都冇 仲要做得藍絲一定係同人溝通唔撚到唔會聆聽自己子女

咩動物希望自己家人朋友死？

死支那人
被洗腦嘅人

嚴格黎講佢只係一個唔戴套中出左人既男人，稱唔上老豆。

斷絕父子關係啦！

放心你老豆好快唔係人世間

如果可以既話訂閱下佢
唔論立場，我覺得佢d片其實係高質果批
得22k訂閱真係好慘

已subscribed

入去佢Channel支持下

堅持，堅強，終有一日可以發光發熱
誠誠加油

沒有暴徒

黨仲親過自己仔女
痴撚線文革

真
本身價值觀有問題點教個細路正確價值觀
一係就荼毒下一代養多個藍絲出嚟一係就好似呢單咁令下一代受苦

班賤種廢老最叻咪扮曬智者咁吠

係咪痴撚線呀
咁的老豆都有

想像唔到點解有父母會同成左年既仔女因政見反面
點睇都係冇仔送終慘過仔女冇父母陪

SUNNY有無幫佢

之前佢係SUNNY FANS好FD架

佢直接去美國做難民已經得 有被捕過
不過其實佢想留係香港多d
唔知做乜cctoy成日催9人走

Cc toy叫你坐船出公海tim

因為一定上訴

第時記得唔好咁on9俾家用
記住佢對你做過既野

科興係解藥

黃尸因為政見唔理自己父母 唔俾家用就冇問題

Wtf

真 咁陽光 咁有感染力😭

支持支持 認真睇左下 真係幾好笑 有質素架

係呀，畀佢呃咗⋯
大家多多支持佢做YouTuber嘅夢想
推到佢見到佢女神

有時間要去做旁聽師

佢女神係邊個啊

成日睇佢啲片
真心，有畀佢感染到

咁難聽嘅說話係得藍絲老豆先講得出

祝佢他朝一日誠仔變誠哥

可能佢有維尼既意念暖流就夠

快d 走 律政C實上訴

誠誠對父親反應不感失望，因為他從來沒有任何期望
I know

死廢老藍屍狗

科興疫苗好需要呢啲愛國慈父嘅付出

水賴祈

11:20

唔洗等父親節，而家可以送支科興比佢做禮物

希望佢有打科興

仲有叫你入美領
全部都累死人
冇錢點走？

唔好等下個禮拜

佢呢啲就真係需要去旅行喇。

認清事實 越來越多人借黃搵食

#408 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

認清事實 越來越多人借黃搵食

#410 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

見隔離post講好似係Sunny保佢出黎？

剝奪政治權利終身仲留係香港會有咩成就

由佢cosplay善逸開始有subscribe佢
佢d影片算唔錯
加油

已sub
平安就好

咁咪走囉
等佢冇仔送終

其實點解個老豆係咁，又係上一代冇讀書害既

上一代點解咁多人無讀書？又係文化大革命，人民公社造成

好多人因為鄉下冇工作，只係得d垃圾工，加上戰爭同批鬥
就南下偷渡

而家我地呢一代就繼續承受文化大革命既後果
你任何既想法唔跟紅衛兵，你就預左俾d文革死剩種批鬥到你死
情緒勒索死你

中國呢一代真係慘！仲要繼續食當年個d腐敗既惡果。

佢條channel正野
支持吓啦

啱 繼續block

佢2019係幾千人, 都算升左好多
睇左咁耐佢啲片而家知佢屋企人咁對佢

佢老豆好似屙屎唔閂門

其實連登係咪都有好多左膠？我成日睇都搵唔到，有冇巴打share d post黎睇下

佢老豆應該都係d 人生無乜成就既低等階層

我想問佢係咪sunny fans黎

全世界入佢channel支持

up

我宜家係講緊，cctoy 雙重標準
因為仔女係黃，父母唔理佢係仆街
反之，父母係藍，仔女唔理佢，唔俾家用，就值得表揚
兩者同樣係政見問題 ，但係有截然不同嘅結果

係

藍屍廢老生黎為左養兒防老渣

個仔唔會送你終，抵死啦

家用都慳番唔撚駛比死廢老

831 第四日已經有左膠仆出黎企高地

旁聽師真係好幫到手

希望大家積極旁聽

撐警殺人原來係政見黎

到時又會走出黎搵晒社工咁屌啲仔唔理佢
典型支那人種

冇錯 跟住就一堆左膠又上網上線屌人「政見上腦」

撐燒人、打爛人舖頭原來係政見嚟

藍屍發現

好撚憎呢啲矯情文筆，好撚難頂

唔支持人燒人就係藍

傻閪嚟，唔洗理佢

你都唔係target audience

撐警又唔敢認

可能係曱甴休班／蛇王緊

反cctoy = 撐警
反黑 = 白

收皮啦 又搬龍門

Subscribed!!!!

有咩問題 咁你咪指證囉

Block鳩條傻閪大肥婆 唔使理佢
Sub 誠誠條channel

垃圾父母

都係因為呢單野所以睇過佢channel
雖然我唔係target audience (我諗岩後生妹豬多？）
但見佢好有活力 啲片氣氛好好
真心支持
希望比個機會佢睇下佢啲片 諗下sub唔subscribe
等佢唔好比佢藍絲老豆睇死

自食其果都好應該啦

唔撚送佢終添啦

個老豆落地獄la

咁你係咩。藍絲斬人，香港警暴又睇唔到

咁佢留係香港實比港共用第二啲罪再告。

存人失地，人地皆存。
存地失人，人地皆失。

我反對黃尸燒人 ≠ 我撐班毅進仔、藍尸
後者亦大部份冇讀過書 冇乜文化

Best comment

快啲去吓旅行先

唔緊要嘅
好多人無父母一樣過得開心
有時候做屋企人都要講緣份
血緣代表唔到一切
自己睇開啲就會好過好多
更何況咁難嘅一關你都成功咗
Best wishes

佢老豆要返上支那體驗一吓

賤種老豆，寧要黨唔要仔
搵黨養你老啦廢物

屌你老豆

重點人地都唔想走
唔好係到指點江山啦

老老豆豆 打左科興未？

藍絲父母唔係人黎

所以計我話政府千祈咪停科興疫苗
等班藍屍個個都打晒

唔講咁多
sub再先再講野

好波無事

認真，呢啲老豆唔要都擺

打手黎推po

誠誠

其實好多中年人做旁聽師

好人一生平安。

大條道理1蚊都唔洗再比父母， 自己搬出去自生自滅節省一大筆養老費

係啊 佢地勁熱心

當無呢個老豆，等佢無仔送終